{\bf Sur feuille blanche non quadrillée}
\begin{myenumerate}
\item Trace deux droites $(d)$ et $(d_1)$.
\item
\begin{enumerate}
\item Sur la droite $(d)$, place trois points $A$, $B$, $C$ distincts.
\item Sur la droite $(d_1)$, place trois points $A_1$, $B_1$, $C_1$
  distincts.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Place le point $L$, point d'intersection des droites $(AB_1)$ et
  $(A_1B)$.
\item Place le point $M$, point d'intersection des droites $(AC_1)$ et
  $(A_1C)$.
\item Place le point $N$, point d'intersection des droites $(BC_1)$ et
  $(B_1C)$.
\end{enumerate}
\item Que remarque-t-on pour les points $L$, $M$ et $N$ ?
\end{myenumerate}